\documentclass[guia]{upropuesta}

\title{El Título de mi Tema}

\author{Juan Peréz}
\guia{Juana Peréz, José Peréz}

% Solo en el caso de práctica extendida,
% llenar supervisor; en otro caso de
% puede dejarlo en blanco o borrar
% este comado
\supervisor{Julian Peréz}

% Puede ser 
% Memoria
% Práctica Extendida
% Doble Titulación con Magíster
% Doble Titulación de Dos Especialidades
\modalidad{Memoria}


\date{20XX}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[fixlanguage]{babelbib}
\usepackage{url}

\graphicspath{{imagenes/}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{pauta}
Se debe quitar todas las guías (estas cajas rosas) antes de entregar el documento.

Para quitar las guías, en la primera línea del \TeX: 

\begin{verbatim}
\documentclass[guia]{upropuesta}
\end{verbatim}

Quitar la opción \texttt{guia}:

\begin{verbatim}
\documentclass{upropuesta}
\end{verbatim}

Además, hay que reemplazar los datos acá (se puede especificar uno o dos profesores guías; solo hay que dar el nombre del supervisor en el caso de la práctica extendida; en otro caso dejarlo en blanco o borrar la línea):

\begin{verbatim}
\author{Juan Peréz}
\guia{Juana Peréz, José Peréz}
\supervisor{Julian Peréz}
\modalidad{Memoria}
\date{20XX}
\end{verbatim}

Como una aproximación, se espera que la propuesta sea de 5--10 páginas.

[No hay que poner texto acá. Se puede empezar directamente con la introducción.]
\end{pauta}

\section{Introducción}\label{sec:intro}

\begin{pauta}
Dar una introducción al contexto del tema.

Explicar, en términos generales, el problema abordado.

Motivar la necesidad, la importancia y/o el valor, de tener una (mejor) solución.

En el caso de la práctica extendida, incluir detalles de la organización, su quehacer, el equipo y el supervisor con los cuales se va a trabajar, la relevancia del problema a la organización, etc.

[1--2 páginas]
\end{pauta}

\section{Situación Actual}\label{sec:sa}

\begin{pauta}
Discutir las soluciones o recursos existentes relacionados con el problema. Justificar por qué es necesario un trabajo novedoso.

[1--2 páginas]
\end{pauta}

Ejemplos de referencias:

\begin{itemize}
\item Conferencia~\cite{CorlessJK97}
\item Revista~\cite{NewmanT42}
\item Tesis~\cite{Turing38}
\end{itemize}

% DBLP es una buena fuente de referencias en formata "BibTeX"
% en Ciencias de la Computación
% p.ej., https://dblp.org/pers/hd/t/Turing:Alan_M=

\section{Objetivos}\label{chap:obj}

\begin{pauta}
Describir las \textit{metas} del trabajo. Hay que contestar acá: ¿\textit{qué} quieres lograr? (La sección que sigue contestará la pregunta: ¿\textit{cómo} lo vas a lograr?)

Ejemplos de metas: lograr que X sea (más) eficiente, usable, seguro, completo, preciso, barato, informativo, posible por primera vez, etc.

Ejemplos de \textit{no} metas: implementar algo en Javascript, aplicar modelo Y sobre los datos, etc. (Estas cosas van en la descripción de la \textbf{Solución Propuesta}.)

Los objetivos deberían ser específicos, medibles, alcanzables y relevantes al problema (ver la clase 2). El plan de trabajo debería argumentar que sean acotados en tiempo (un semestre).

Al final del trabajo, debería ser factible saber si se ha logrado los objetivos enumerados acá, o saber cuán bien se han logrado, o no. Por ejemplo, si la meta es tener algo eficiente en términos de tiempo, debería haber una forma de evaluar o estudiar los tiempos. Acá tendrás que definir la forma general en que se podrá evaluar el trabajo.

[No hay que poner texto acá. Se puede empezar directamente con el objetivo general.]
\end{pauta}

\subsection*{Objetivo General}\label{sec:obj-g}

\begin{pauta}
Un \textit{resumen conciso} (no más de un párrafo) de la meta principal del trabajo, es decir, qué quieres lograr con el trabajo (o qué significa ``éxito'' en el contexto del trabajo).

El objetivo debería ser específico, medible, alcanzable, relevante al problema, y acotado en tiempo.

(``Titularse'' no es una respuesta válida. :))

[1 párrafo]
\end{pauta}

\subsection*{Objetivos Específicos}\label{sec:obj-e}

\begin{pauta}
Una \textit{lista} de los hitos principales que se quieren lograr para (intentar) cumplir con el objetivo general. Divide el objetivo general en varios hitos que formarán las etapas del trabajo.

Cada objetivo debería ser específico, medible, alcanzable, relevante al problema, y acotado en tiempo (objetivos \textit{SMART}).

No se debería escribir más de un párrafo por hito. 

Los objetivos específicos deberían ``sumar'' al objetivo general.

[Una lista de 3--7 párrafos]
\end{pauta}

\begin{enumerate}
\item ...
\item ...
\end{enumerate}

\subsection*{Evaluación}\label{sec:eval}

\begin{pauta}
Describe cómo vas a poder evaluar el trabajo en términos de cuán bien  cumple con los objetivos planteados. Se pueden discutir los datos, las medidas, los usuarios, las técnicas, etc., utilizables para la evaluación.

[1--2 párrafos]
\end{pauta}

\section{Solución Propuesta}\label{sec:sol}

\begin{pauta}
Una descripción general de la solución propuesta: los datos, las técnicas, las tecnologías, las herramientas, los lenguajes, los marcos, etc., que se usarán para intentar lograr los objetivos planteados. Aquí hay que contestar la pregunta: ¿\textit{cómo} vas a lograr los objetivos planteados? Aquí, sí, está muy bien hablar de Javascript, CNNs, Numpy, Django, índices invertidos, árboles wavelet, privacidad diferencial, PageRank, Diffie--Hellman, triangulaciones de Delaunay, CUDA, Postgres, etc.

[1--2 páginas]
\end{pauta}


\section{Plan de Trabajo (Preliminar)}\label{sec:pdt}

\begin{pauta}
Aquí se puede dar una lista preliminar de los pasos que se van a seguir para desarrollar la solución propuesta. La lista debería contemplar la evaluación del trabajo y la escritura del informe final del trabajo de título (memoria o práctica extendida). Siendo un plan preliminar, su propósito es dar una mejor idea de la factibilidad del tema y el trabajo que implica, pero se pueden aplicar cambios al plan para el informe final de este curso.

[0,5--2 páginas]
\end{pauta}

\begin{enumerate}
\item ...
\item ...
\end{enumerate}

\bibliographystyle{babplain}
\bibliography{bibliografia}

\end{document}
